

   
 Dve strany pravicového spektra sa predháňajú v počte nápadov (SDKÚ, SaS). Ale veľká časť týchto nápadov je absolútne nezmyselná a prakticky nič neriešia. Predbiehali sa v kvantite ale kvalita zostala niekde v ústraní. 
 Ich predvolebné programy v oblastiach na podporu mladých rodín a matiek s malými deťmi sú akoby vystrihnuté z volebných programov sociálno demokratických strán na Slovensku a v zahraničí. Pokiaľ odhliadnem od toho, že ich programy sú sociálno demokratické, niektoré nápady sú celkom rozumné. Ale činy, ktoré robili tieto strany pokiaľ boli pri moci (SDKÚ, KDH) hovoria úplne o niečom inom. Pokiaľ hovoria o predlžovaní poberania dávok v nezamestnanosti, zvyšovaní rodinných prídavok na dieťa ba dokonca o daňových prázdninách pre rodiny s malými deťmi, tak sa my tlačili od smiechu slzy do očí. Veď to boli oni čo skracovali dĺžku poberania dávky v nezamestnanosti, nezvyšovali rodinné prídavky. Boli to oni čo sa úplne vykašľali na rodiny s malými deťmi a  dôchodcov si ani nevšimli.  O čo im vlastne ide? Chcú sa hrať na spravodlivých a sociálnych? Alebo hrajú na strunu populizmu pred parlamentnými voľbami?  Nevidím do ich hláv, takže neviem o čo im ide, ale ja im určite v ničom veriť nebudem. 
 Ďalšou zvláštnou stránkou pravicových strán na Slovensku je ich túžba po moci. Ako si možno vysvetliť spoluprácu Slovenskej demokratickej a kresťanskej únie (SDKÚ) a Kresťanskodemokratického hnutia (KDH) s SaS. Jedine túžbou po moci. Veď SaS presadzuje homosexuálne zväzky a legalizáciu ľahkých drog. To sa absolútne prieči s kresťanským zmýšľaním. A strany, ktoré majú vo svojom názve „kresťanská" spolupracujú so stranou presadzujúcou takéto myšlienky. 
 Dokonca aj myšlienka homosexuálnych zväzkov a legalizácie ľahkých drog sú nápadom západoeurópskych sociálno demokratických strán (ja tieto myšlienky nepodporujem). Jedine v čo môžem dúfať, že tieto strany po parlamentných voľbách 2010 nedostanú možnosť zostavovať vládnu koalíciu. 
   

